商人涉 3,000 元毒品賄賂警員 警員疑曾於被告住所吸毒 控方未決定會否拘控

男商人被指串謀販運毒品及以總值 3,000 元的毒品賄賂一名警員，遭廉署控以一項串謀販毒及 3 項向公職人員提供利益罪，案件今於西九龍裁判法院提堂，被告暫毋須答辯，押後 12 月 13 日再訊並獲准保釋。據了解，涉案警員王得嘉疑曾於被告的住所內服食可卡因。

控方則於庭外表示，暫時未有指示是否會拘捕及控告涉案警員。據了解，被告於在 2017 年 8 月中至 9 月中期間，先後 3 次接受警員王得嘉及其他警務人員會見以提供情報，其後被告兩次以折扣價向警員王得嘉提供可卡因，其中一次王得嘉更於被告住所內服食可卡因，被告另曾免費向王得嘉提供 1 克可卡因。

被告王偉明（59歲），被控 3 項向公職人員提供利益罪及一項串謀販運危險藥物罪。控罪指他於 2017 年 8 月 1 日至 12 月 31 日期間，無合法權限或合理辯解，兩次以折扣價向警員王得嘉提供可卡因，及在另一場合向對方免費提供約 1 克可卡因，涉案可卡因總值 3,000 元，作為使王得嘉傾向或保持傾向優待被告的誘因或報酬。被告另被控一項串謀販運危險藥物罪名，指他於同一時期，與其他不知名者串謀非法販運可卡因。

記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。

反思行動及行動數量

（極緊急！！！）等我教大家點再引發群眾熱情

ICAC教現場享用無問題

吸毒仲大罪過貪污wo

啊唔記得咗香港警察可以唔洗遵守法律添

阿sir隊草唔駛你教

你死啦，公開警員個名，好快有人上門

可卡因Wo